【魚蛋革命】指警向天開槍 辯方指被告或出於自衛而掟磚

今年初二凌晨旺角發生騷亂事件，其中被控暴動罪的5名市民，其案件今進行結案。第五被告的大狀陳詞指警員當晚向天開槍、向示威人群擎槍，及後又有警員向示威者掟磚還擊，被告有可能是出於自衛而掟磚。

法官質疑開槍事件於凌晨約一時發生，但第五被告連潤發（26歲）被指掟磚的時間為早上7時，兩者相隔多時。大狀指當晚事件不停發展，至早上警方宣稱要示威者和平散去，但一分鐘後就衝向示威者，被告可能以為是要攻擊示威人群。

大狀又指，被告警誡下雖然曾說「見人掟我咪掟」，但被告可能只是隨機參與者，沒有打算參與該次集結，但就被誅連。

就著控方應否加控第三被告陳紹鈞（48歲）和第四被告孫君和（27歲）交替的非法集結罪，控方稱有法律基礎，例如若告強姦罪，法庭可考慮非禮或企圖強姦。但辯方則指，非法集結並非暴動罪於法例上的交替控罪，而有案例指出若控方要控告交替罪須在控罪書提出，讓被告有抗辯機會。

案件將於7月17日裁決，5名被告為楊子軒（18歲）、羅浩彥（20歲）、陳紹鈞（48歲）、孫君和（27歲）及連潤發（26歲）。

直接判死刑啦 仲要用佢地最鍾意既磚掟死佢地

噓...

群眾好多人架嘛
你又拍唔到被告係開槍前掉磚

上面個班係5毛？

係，一入黎見到幾個都係show blocked user